\subsection{Personos aprašas}
\xtableu
{
  a [ p | p ]
  w [ 1 | 3 ]
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  hh [ Pagrindinė informacija ]
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  e [ Trumpas asmenybės aprašas, veiklų siekiai 
  | 
    35 metų vadybininkas, Tadas. Siekia kuo efektyviau išnaudoti turimus resursus ir praleisti
    kiek įmanoma mažiau laiko skirstant išteklius.
  ]
  e [ Veikla projekte 
  | 
    Prižiūri jam paskirtų organizacijos padalinių veiklą.
  ]
  e [ Naudojamos IT 
  | 
    Raštams ir ataskaitoms ruošti naudoja rašyklės modulį iš Microsoft Office paketo. Skaitiniams
    duomenims apdoroti naudoja skaičiuoklės modulį. Bendrauja daugiausiai naudodamasis pašto
    programa Mozilla Thunderbird. Taip pat kasdien naudojasi interneto naršykle Mozilla Firefox.
  ]
  e [ Naudotojo tipas 
  | 
    Vidutiniškai patyręs. 
  ]
  e [ Motyvacija tobulinti įgūdžius 
  |
    Norėtų išmokti dirbti nauja sistema, kuri leistų efektyviau atlikti paskirtus darbus, tačiau
    pats savarankiškai mokytis pradėti negali, nes neturi tam pakankamai laisvo laiko, o
    laisvalaikio darbui aukoti nenori.
  ]
  e [ Prieinama parama 
  | 
    Dažniausiai stengiasi išspręsti problemas pats, bet kai laiko nėra, tai konsultuojasi
    su vietiniu IT specialistu.
  ]
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  hh [ Projekto informacija ]
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  e [ Projekto tikslai 
  | 
    Paramos priemonių paraiškų nagrinėjimas yra nuolat besitęsiantis procesas. Vos ne
    kas mėnesį atsiranda naujų paraiškos priemonių, kurias organizacijos padaliniai turi būti
    pasiruošę apdoroti. Tado tikslas – taip išbalansuoti paraiškų nagrinėjimą, kad kiekvienas
    jam pavaldus padalinys būtų apkrautas optimaliai.
  ]
  e [ Esamos situacijos problemos 
  | 
    Kadangi paramos priemonių paraiškų nagrinėjimas yra nuolatinė veikla, tai Tadui tenka 
    balansuoti padalinių apkrovas taip pat nuolatos, tačiau centralizuotos duomenų bazės
    nebuvimas reiškia, kad padalinių apkrovas tenka iškvosti iš tuose padaliniuose dirbančių
    darbuotojų. Kad būtų išvengta padalinių perkrovų, Tadas, naudodamasis Microsoft Office
    skaičiuoklės moduliu, pats bando prognozuoti ateities apkrovas, tačiau tokią analizę 
    rankomis atlikti yra sudėtinga, todėl jo galimybės eksperimentuoti su apkrovų duomenimis
    yra stipriai apribotos.
  ]
  e [ Būsimos sistemos vizija
  | 
    Tadas norėtų turėti įrankį, leidžiantį \textbf{kaupti apdorotų paramos priemonių paraiškų
    istorinę informaciją} ir kuris leistų tą informaciją panaudoti \textbf{padalinių apkrovų 
    skaičiavimui ir prognozavimui}.
    Kadangi Tadui tenka skaičiuoti apkrovas bent kartą per savaitę, jei Tadui naujasis 
    įrankis leistų apskaičiuoti 4–10 padalinių apkrovas bent per 30 min., 
    tai laikas, praleistas mokantis naudotis nauja sistema, būtų laikomas naudinga investicija.
    Taip pat Tadas norėtų, jog įsivaizduojama sistema gebėtų \textbf{identifikuoti padalinių
    mažiausios apkrovos intervalus}, per kuriuos, pvz., būtų galima kelti darbuotojų
    kvalifikaciją. Kad toks funkcionalumas būtų naudingas praktiškai, tai juo turėtų būti ypač
    greita (daugiausiai 10 min.) pasinaudoti.
  ]
}

\subsection{Panaudojamumo tikslai}
\xtable
{
  w [ 1 | 1 | 1 | 1 ]
  a [ p | p | p | p ]
  h [ Užduotis | Tikslas | Kriterijus | Sėkmės matas ]
  %
  hh [ Instaliavimas ]
  ee [ w ]
  %
  hh [ Apmokymas ]
  ee 
  [ 
    Kadangi sistemos grafinio interfeiso panašumas bus derinamas taip, kad būtų kuo panašesnis
    į Microsoft Excel interfeisą, tai specialių apmokymų, kaip naudotis sistema, nereikės. Tačiau
    jei vis dėlto iškils klausimų, tai visuomet bus galima perskaityti pateiktą sistemos
    naudojimo aprašą. 
  ]
  %
  hh [ Riboto panaudojimo etapas ]
  e [ Suskaičiuoti 5 padalinių apkrovas | Efektyvumas | Sugaištas laikas | < 60 min. ]
  e [ Prognozuoti 5 padalinių apkrovas | Efektyvumas | Sugaištas laikas | < 60 min. ]
  %
  hh [ Pilno panaudojimo etapas ]
  e [ Suskaičiuoti 5 padalinių apkrovas | Efektyvumas | Sugaištas laikas | < 30 min. ]
  e [ Prognozuoti 5 padalinių apkrovas | Efektyvumas | Sugaištas laikas | < 30 min. ]
  e [ Mažiausios apkrovos intervalų paieška | Efektyvumas | Sugaištas laikas | < 10 min. ]
  ee 
  [ 
    Esminė sistemos kūrimo priežastis – skaičiavimo efektyvumo padidinimas: visus skaičiuojamus
    parametrus jau ir dabar galima suskaičiuoti pasinaudojant Microsoft Excel, tačiau toks
    darbo pobūdis šiuo metu užima pernelyg daug laiko.
  ]
}

