\subsection{Dalykinės srities metaforos reikalavimai}
\xreq{r:metafora}
{
  Naudotojo sąsajų užduotys turi būti formuluojamos naudojantis darbo
  su skaičiuokle metafora. Naudotojui informacija pateikiama lentelių
  ir grafikų pavidalu.

  Sistemoje naudojamų savokų paaiškinimai:
  \xtable
  {
    w [ 2 | 7 ]
    a [ p | p ]
    h [ Metafora | Paaiškinimas ]
    e [ Informacinė sistema |
      Sistema skirta informacijai apdoroti, formuoti (kurti) ir skleisti
      (siųsti ir gauti).]
    e [ IS | Termino „informacinė sistema“ trumpinys. ]
    e [ Padalinys | Organizacijos struktūrinis vienetas. ]
    e [ Paramos priemonė |
      Metodika, pagal kurią organizacijos klientai gali gauti paramą. ]
    e [ Padalinio vadovas |
      Žmogus prižiūrintis jam paskirtų organizacijos padalinių veiklą. ]
    e [ IT vadovas |
      Žmogus prižiūrintis jam paskirtų informacinių sistemų veiklą. ]
    e [ Asistentas |
      Žmogus atsakingas už istorinių duomenų į sistemą įvedimą.]
  }
}

\subsection{Formuluojamos užduotys}
\xreq{r:iface}{Sistemoje turi būti šios sąsajos:}
  \yreq{r:iface_base}{Bazinė – iš jos galima pasiekti visas kitas sąsajas
  bei atsijungti nuo sistemos.}
  \yreq{r:iface_pa}{Padalinių įvedimo – naudojantis ja galima įvesti
  informaciją apie padalinius.}
  \yreq{r:iface_pp}{Paramos priemonių įvedimo – naudojantis ja galima įvesti
  informaciją apie paramos priemones.}
  \yreq{r:iface_is}{IS įvedimo – naudojantis ja galima įvesti informaciją
  apie IS.}
  \yreq{r:iface_pa_is}{IS-Padalinių įvedimo – naudojantis ja galima
  nurodyti, kokie padaliniai kokias IS naudoja.}
  \yreq{r:iface_pa_pp}{Paramos administravimo kaštų įvedimo – naudojantis
  ja galima nurodyti, kiek kuriam padaliniui kainuoja konkrečios
  paramos priemonės vieno vieneto apdorojimas.}
  \yreq{r:iface_data}{Istorinių duomenų įvedimo – naudojantis ja galima
  įvesti istorinę informaciją apie apdorotas paraiškas.}
  \yreq{r:iface_visual}{Apkrovų vizualizacijos – joje galima vizualiai
  pamatyti, kokios apkrovos tenka padaliniams ir sistemoms.}
  \yreq{r:iface_login}{Prisijungimo – per ją prisijungiama prie sistemos.}

\subsection{Užduočių formulavimo kalbos reikalavimai}
\xreq{r:ui_components}
{Visos užduotys turi būti formuluojamos naudojantis LIMP (langas, ikona,
meniu ir pelė) sąsajos priemonėmis.}

\xreq{r:ui_kbd_mouse}
{Duomenys sistemai turi būti pateikiami naudojantis pele ir klaviatūra.}

\xreq{r:ui_opt_mouse:1}
{Turi būti galimybė bent 80 procentų funkcijų, kurios nėra skirtos
sistemos parametrų keitimui, pasiekti naudojantis vien tik klaviatūra.}

\xreq{r:ui_opt_mouse:2}
{Apkrovų vizualizacijos sąsajai turi būti galimybė pateikti laiko
intervalą, kurio duomenis norima vizualizuoti.}

\xreq{r:ui_composition}
{Kiekviena iš pagrindinių sistemos naudotojo sąsajų turi būti
pateikiama vienoje arba keliose bazinės sąsajos kortelėse.}

\xreq{r:ui_base}{Bazinio interfeiso reikalavimai:}
  \yreq{r:ui_base:mainwnd}{Pagrindinį langą turi sudaryti meniu, įrankių
  juosta(-os), kortelių komponentas ir būsenos juosta.}
  \yreq{r:ui_base:messages}{Bazinis interfeisas yra atsakingas už įvairių pranešimų pateikimą 
  naudotojui.}
  \yreq{r:ui_base:menu}{Visos funkcijos turi būti pasiekiamos
    per meniu.}
  \yreq{r:ui_base:toolbars}{Vidutiniškai dažnai naudojamos funkcijos
    turi būti pasiekiamos ir per užduočių juostas.
    }
  \yreq{r:ui_base:statusbar}{Sistemos būsena turi būti indikuojama būsenos juostoje.}
  
\xreq{r:ui_tables}{Visose naudotojo sąsajos lentelėse turi būti
galimybė keisti stulpelių  plotį.}

\subsection{Užduočių formulavimo būdo (protokolo) reikalavimai}
% FIXME Citata iš Čaplinsko: „Šiame poskyryje kiekvienai naudotojo
% sąsajai pateikiama atitinkama UML sekų diagrama, vaizduojanti
% naudotojo ir sistemos sąveiką formuluojant užduotis, ir tą diagramą
% paaiškinantis tekstas.

\xreq{r:ui_login}{Prieš bet kokį darbą su sistema, vartotojas turi prie jos prisijungti
  per tam skirtą interfeisą.}

\xreq{r:ui_dyn_upd}{Pateiktus bet kurioje lentelėje pradinius duomenis, sistema automatiškai
  turi anaujinti atitinkamas rezultatų lenteles/grafikus.}
  
\xreq{r:ui_import}{Bet kuriuo momentu vartotojui turi būti galimybė importuoti istorinius duomenis/
  planuojamus paraiškų kiekius iš išorinio failo.}
  
\subsection{Interfeiso darnos ir standartizavimo reikalavimai}
\xreq{r:ui_os_look}{Naudotojo sąsaja turi atitikti tos operacinės
sistemos sistemos išvaizdą, kurioje dirba taikomoji aplikacija.}

\xreq{r:ui_unicode}{Grafinėje naudotojo sąsajoje pateikiamas tekstas
ir pranešimai turi būti UTF-8 arba UTF-16 koduotėje.}

\xreq{r:ui_passwords}{Įvedant slaptažodį, jo tikroji reikšmė neturi
būti rodoma.}

\subsection{Pranešimų formulavimo reikalavimai}
\xreq{r:ui_messages:groups}{Pateikiami pranešimai gali būti 4 skirtingų tipų: informacinio pobūdžio, perspėjimo, klaidų
ir kritiniai.
% TODO Trūksta paaiškinimo, kuo skiriasi klaidų pranešimai, nuo kritinių.
% Ir apskritai, turbūt derėtų apibrėžti kiekvieną iš rūšių.
}

\xreq{r:ui_messages:icons}{
Skirtingiems tipams priklausantys pranešimai turi būti pažymėti
skirtingomis ikonėlėmis.}

\xreq{r:ui_messages:error}{Klaidos pobūdžio pranešimuose turi būti
nurodyta galima klaidos priežastis.}

\xreq{r:ui_messages:critical}{Kritinio pobūdžio pranešimuose turi
būti galimybė peržiūrėti techninę klaidos priežasties
informaciją, kurios pagalba sistemos administratorius galėtų
identifikuoti ir pašalinti įvykusią problemą.}

\xreq{r:ui_messages:log}{Visi naudotojui pateikiami pranešimai kartu su
jų pateikimo laiku ir kontekstu turi būti saugomi pranešimų žurnale.}

\xreq{r:ui_messages:id}{Kiekvienai galimai klaidai turi būti suteiktas
unikalus numeris. Tokio paties pobūdžio klaidos yra laikomos
skirtingomis, jei jų atsiradimo priežastys yra skirtingos arba klaidos
pasirodo skirtingame kontekste. Pavyzdžiui, apibendrinta klaida „nepavyko
atidaryti failo“ turi būti išskirstyta į „nepavyko atidaryti
duomenų bazės failo“, „nepavyko atidaryti nustatymų failo“.}

\subsection{Sąsajos individualizavimo reikalavimai}
\xreq{r:tool_dock}{Turi būti galimybė paslėpti užduočių juostą.}
