\subsection{Užduočių vykdymo rezultatai}

TODO: DĖSTYTOJA: Kas turi būti rašoma šiame skyrelyje?

Visiškai atliko pirmąją užduotį tik vienas dalyvis, o antrosios, dėl
sistemos klaidos ir nerealizuoto funkcionalumo, neįveikė niekas.

(TODO: Šitą lentelę iškelti į priedus.)
Naudotojų pirmos užduoties dalių vykdymo laikai:
\xtable
{
  w [ 1 | 1 | 1 | 1 | 1 | 1 ]
  a [ p | p | p | p | p | p ]
  h [ Nr. | A | B | C | D | E ]
  %
  e [ 1 | 00:15 | 00:00 | 00:00 | 00:29 | 00:00 ]
  e [ 2 | 00:54 | 00:31 | 00:59 | 01:09 | 00:43 ]
  e [ 3 | 00:15 | 02:20 | 08:01 | 03:22 | 05:23 ]
  e [ 4 | 03:43 | 05:23 | 02:05 | 08:48 | 01:18 ]
  e [ 5 | 04:43 | 03:05 | 01:55 | 02:02 | 02:53 ]
  e [ 6 | 03:41 | 00:52 | 01:58 | 02:28 | 02:12 ]
  e [ 7 | 03:31 | 02:52 | 03:48 | 08:50 | 03:09 ]
}

\subsection{Dalyvių komentarai}

TODO: DĖSTYTOJA: Ar teisingai suprasta, kas čia turi būti aprašyta.

Kaip vertinate sistemą?
\begin{itemize}
  \item Iš pirmo žvilgsnio atrodo paprasta (mažai mygtukų), bet
    kai pradedi naudotis, pasirodo daug įvairiausių funkcijų.
  \item Padaryta patogiai, tačiau trūksta tam tikrų funkcijų darbo
    palengvinimui.
\end{itemize}

Ar susidūrėte su sunkumais, netikėtumais? Jei taip, tai kokiais?
\begin{itemize}
  \item Dalis funkcijų neveikia.
  \item Rodomo laikotarpio apribojimas iki 10 metų.
  \item Neišdidinus programos lango nesimato kai kurių svarbių mygtukų.
  \item Neradau kaip padaryti, kad rodytų palyginimą, ne taip, kad visus
    sudeda ir žiūrėk pats, o kad po apačia būtų išspausdinta daugiausiai
    dirbo tas ir tas padalinys.
\end{itemize}

Kas jums labiausiai patiko?
\begin{itemize}
  \item Mažai mygtukų.
  \item Įvairūs informacijos atvaizdavimo būdai.
  \item Lengva rasti istorinę informaciją, pagrindinius duomenis.
\end{itemize}

Kas jums labiausiai nepatiko?
\begin{itemize}
  \item Paslėpti mygtukai.
  \item Grafikų masteliai skirtingi. \emph{Pastaba: Testuotojas
    nerado galimybės peržiūrėti informaciją viename grafike.}
\end{itemize}

Kokių sistemos funkcijų pasigedote?
\begin{itemize}
  \item Pasirinkus grafiko stulpelį nerodo duomenis atitinkančios datos.
  \item Naudotojo dokumentacijos.
  \item Nėra mygtuko „pažymėti visus“, „atžymėti visus“ renkantis
    padalinius.
\end{itemize}
