\xsmallsec{Programų sistemos pavadinimas}
Kuriamos sistemos pavadinimas yra „\systemname“.

\xsmallsec{Dalykinė sritis}
Paramos priemonių administravimas.

\xsmallsec{Probleminė sritis}
\begin{enumerate}
  \item Padalinių ir informacinių sistemų apkrovų analizė ir prognozavimas.
  \item Padalinių/IS apkrovų vizualizacija.
  \item Mažiausių padalinių/IS apkrovos intervalų paieška.
\end{enumerate}

% FIXME Ar tinka? Berods, jo. Biški papildžiau.
% Citata iš Čaplinsko: „Poskyryje „Probleminė sritis“
% aprašomi uždaviniai (problema), kuriuos privalo spręsti kuriamoji
% programų sistema.“

\xsmallsec{Naudotojų kvalifikaciniai reikalavimai}
% TODO Reikia kur nors pateikti naudotojų aprašymus (pavyzdžiui,
% kas per vienas yra IT vadovas nėra iš karto aišku ir dėstytoja
% gali prisikabinti):
% padalinio vadovas – žmogus atsakingas už padalinį;
% IT vadovas – žmogus atsakingas už informacinę sistemą;
% sistemos administratorius – žmogus atsakingas už sistemos įdiegimą ir
% priežiūrą;
% asistentas – žmogus atsakingas už istorinių duomenų į sistemą įvedimą.
\xtable
{
  w [ 2 | 2 | 4 ]
  a [ p | p | p ]
  h [ Naudotojas | Kvalifikacija | Pastabos ]
  %
  e [ Padalinio vadovas | Mokyklinis informatikos kursas
  | Turi turėti darbo su skaičiuokle pagrindus.
  ]
  e [ IT vadovas | Mokyklinis informatikos kursas
  | Turi turėti darbo su skaičiuokle pagrindus.
  ]
  e [ Sistemos administratorius | Informatikos bakalauras
  | Turi turėti darbo su skaičiuokle, programų ir duomenų bazės diegimo
  bei administravimo pagrindus.
  ]
  e [ Asistentas | Mokyklinis informatikos kursas
  | Turi turėti darbo su skaičiuokle pagrindus.
  ]
}

\xsmallsec{Darbo vadovas}
Šis darbas yra parengtas kaip žmogaus ir kompiuterio sąveikos
antrasis laboratorinis darbas – „\docname“, vadovaujant
dėstytojai Kristinai Lapin.

\xsmallsec{Naudoti dokumentai}
\xdoclist
{
  \xdocentry{A. Čaplinskas}{Laboratorinių ir kursinių darbų reikalavimai}{Vilnius, 2009, 36 psl.}
  \xdocentry{K. Moroz-Lapin}{Žmogaus ir kompiuterio sąveika}{Vilnius, 2008, 248 psl.}
  \xdocentryWeb{K. Moroz-Lapin}{Naudotojų poreikiai. Antrasis laboratorinis darbas}{2011}
  {2011-10-02}{http://uosis.mif.vu.lt/\~moroz/priemone/2\%20Naudotoju\%20poreikiai.pdf}
  \xdocentryWeb{Andy Braizer}{Hierarchical Task Analysis. Part I}{2010}
  {2011-10-17}{http://www.youtube.com/watch?v=vC_6Mcqzjkc}
  \xdocentryWeb{Andy Braizer}{Hierarchical Task Analysis. Part II}{2010}
  {2011-10-17}{http://www.youtube.com/watch?v=JK3xRQ4qAJQ}
}

\xsmallsec{Naudoti įrankiai}
\xtableu
{
  w [ 1 | 2 ]
  a [ p | p ]
  h [ Pavadinimas | Aprašymas, Nuroroda ]
  %
  e [ XeTeX | Dokumentų procesorius. \newline \url{http://scripts.sil.org/xetex} ]
  e [ MagicDraw | UML modeliavimo įrankis. \newline \url{http://www.macicdraw.com/} ]
}

